[
  {
    "question": "日本薬局方は、(1)、生薬総則、(2)、(3)、及び(4)から構成される。",
    "answer": ["通則","製剤総則", "一般試験法", "医薬品各条"]
  },
  {
    "question": "(お)法は、製剤を容器に充填した後、滅菌する方法で、(か)以下の無菌性保証水準を担保する条件において行う。(何乗は^で答えてね！)",
    "answer": ["最終滅菌","10^-6"]
  },
  {
    "question": "試験または貯蔵に用いる温度を表すとき、室温（1）℃、常温は（2）℃とする。製剤の保存にふさわしい相対湿度は(3)%である。",
    "answer": ["1～30", "15～25","45～55"]
  },
  {
    "question": "適数を量るには、20℃において水20適を適加するとき、その質量が( )gとなるような器具を用いる。",
    "answer": ["0.90～1.10"]
  },
  {
    "question": "医薬品の( )を示すときに用いる単位は医薬品の量とみなす。",
    "answer":["力価"]
  },
  {
    "question": "( )容器とは、通常の取り扱い、運搬又は保存状態において、気体の侵入しない容器を言う。",
    "answer": ["密封"]
  },
  {
    "question": "定量に供する試料の採取量に「約」を付けたものは、記載された量の( )%の範囲を言う。",
    "answer": ["±10"]
  },
  {
    "question": "質量を(1)に量るとは、指示された数値の質量をその桁数まで量ることを意味する。また、(2)に量るとは、量るべき最小位を考慮し、0.1mg,10μg,1μg又は0.1μgまで量ることを意味する。",
    "answer": ["正確","精密"]
  },
  {
    "question": "医薬品の試験の操作において、「直ちに」とあるのは、通例、前の操作の終了から( )以内に次の操作を開始する。",
    "answer":["30秒"]
  },
  {
    "question": "発熱性物質(ハイドロジェン)は、(1)℃、(2)分以上の(3)滅菌で破壊される。",
    "answer":["250","30","乾熱"]
  },
  {
    "question": "製剤均一性試験法において、胃役員の有効成分含量が(1)mg以上かつ有効成分濃度が(2)%以上の素錠の場合には、(3)試験が適用できる。",
    "answer": ["25","25","質量偏差"]
  },
  {
    "question": "( )包装は、プリスター包装の一種で、プラスチック成形品の開口部をアルミ箔などの押し出し性の良い材料を用いた包装である。",
    "answer": ["PTP"]
  },
  {
    "question": "( )包装は、ラミネートフィルムを用いて顆粒剤などを１回服用量ごとに充填したものである。",
    "answer": ["ピロー"]
  },
  {
    "question": "(1)試験法は、(2)を用いて、半固形製剤の硬さ・軟らかさを測定する試験法である。",
    "answer": ["稠度","ペネトロメーター"]
  },
  {
    "question": "注射剤の(1)試験法は、表示量より(2)に採取できる量が容器に充填されていることを確認する試験法である。",
    "answer": ["採取用量","やや過剰"]
  },
  {
    "question": "顆粒剤について、製剤の粒度の試験法を行うとき、(1)号(850μm)ふるいを全量通過し、(2)号(500μm)ふるいに残留するものは全量の5%以下のものを(3)と称することができる。※全量の10%以下のものは、(4)と称する。",
    "answer": ["18","30","散財","細粒剤"]
  },
  {
    "question": "付着錠のアフタッチには、粘膜付着成分として、( )とカルビキシビニルポリマーが添加されている。",
    "answer": ["ヒドロキシプロピルセルロース"]
  },
  {
    "question": "( )法は、二重ノズルの内側と外側から薬液と皮膜を吐出して軟カプセルを製造する方法である。",
    "answer": ["滴下"]
  },
  {
    "question": "( )は、口腔内に徐々に溶解又は崩壊させ、口腔、咽頭などの局所を適用する口腔内錠剤である。",
    "answer": ["トローチ剤"]
  },
  {
    "question": "(1)、懸濁剤、乳剤、(2)はいずれも経口液剤に分類される。",
    "answer": ["エリキシル剤","リモナーデ剤"]
  {
    "question": "散財に適用される(1)試験法は、著しい(2)を防ぐことを目的として実施される一般試験法である。",
    "answer": ["溶出","生物学的非同等性"]
  },
  {
    "question": "( )剤は、経口投与する、糖類又は甘味剤を含む粘稠性のある液状又は固形の製剤である。",
    "answer": ["シロップ"]
  },
  {
    "question": "糖衣錠は、通例、素錠に(1)又は(2)を含むコーティング剤で剤皮を施して製する。",
    "answer": ["糖類","糖アルコール"]
  },
  {
    "question": "(1)値は微生物の死滅率を表す値で、供試微生物の生存率を(2)に低下させるのに要する時間をいう。",
    "answer": ["P","右"]
  },
  {
    "question": "日本薬局方において気密容器の規定がある場合、( )容器を使用して保存することができる。",
    "answer": ["密封"]
  },
  {
    "question": "( )は、有効成分を臼歯と頬の間で徐々に溶解させ、口腔粘膜から吸収させる製剤である",
    "answer": ["バッカル錠"]
  }
]
